[全台第一個拉麵post]香港拉麵集中討論區

凍凍地 最啱食拉麵

全香港最正既拉麵就係味千

食過拉麵，好撚難食

駁唔到

今日食完 唔好食
Tetsu好食好多

味干 由細食到大

豚王越黎越垃圾

池袋無敵家，見到無乜人排就試下，覺得普普通通

咁撚垃圾，一早就唔應該排

雖然多人反
但係我覺得一蘭真係岩我口味

我真係搵唔到一間個湯好飲過佢 但香港堅貴，去到日本又唔想徙胃容量食佢

香港食過一次覺得好細份量 雖然個湯堅正

利申未食過日本

一蘭好撚正

去到日本有時凌晨到，一蘭無得輸

鳥山名😍😉

最近食過大坑間nagi, 幾好

以前個post追唔返

而家新加入

查實點解咁多人反一蘭
真係咁差

我一個星期要食一次

俾條女拉左去食麵屋武藏，麻麻地，d湯好淡

有冇邊間真係好好食
其實我覺得香港果d都係咁上下

其實我覺得唔差 雖然香港冇日本咁好食

香港有咩好介紹

留名學嘢
成日覺得日本街邊是但一間拉麵鋪都完勝香港

麵屋武藏，屌。
難吃過味千幾倍。
仆街果晚想食拉麵 又夜 就去左食。

其實香港都有好多高質的

第二間垃圾都貼上嚟，咪玩啦早洩

今日去左食老蘭間左近，好食。我覺得同長浜有得比，不過係偏貴

食過一次
Btw 有冇手足食過西九龍間沾麵?

隱家好難食
沾麵都係彩最正，其次tetsu 同 漁場台風都唔錯！

三田 no.1

小女子都係拉麵專家，食過不下50間，最近新興好食既就上面有位巴打貼左，麵屋丸京。講左n年既就長浜、別天神、台風、金田家、一蘭等等...其實好多大家講開既拉麵都好食，有時見到某一兩間比人踩到一文不值就覺得，除左味千拉麵（垃圾），其他基本上都叫過得去。只係各人口味唔同，重口味既可能鍾意混亂、霸嗎、豚王話好正好正，淡口既可能鍾意金田家、長浜、魂，所以冇話邊間最好食，只有邊間最岩你口味。

仲有拉麵既地區風格都好重要，我自己就鍾意博多、熊本、九洲。東京既醬油、札幌既牛油、仲有唔記得邊到既鹽味、就唔太適合我。

依句真

有次係東京行到餓隨便入左間鋪食
唔係豬骨湯唔食既都得覺個湯好好飲 濃而不膩

有無人食過山頭火 我好中意食

長濱香港第一

別天神死忠

哇 係井底蛙呀屌你老母

丸京，近幾個月新寵

福岡shinshin如何

魂幾個月前去都差左

好鐘意食豚王個黑王

五十嵐無人講

新地頭新post lm

加一，經常食

太濃了我覺得

依間野除左麵質好其他一直都無好過 唔明點解俾人吹奏

旺角台風沾面給好

都係一蘭

香港黎計我揀老蘭 & 長J冧巴溫
老蘭一定要有嗰pet紅色嘢
試過唔要即刻難食左好多

有間好似叫三條八都唔錯
唔知執晒未

人地鐘意食你理得人

唔撚係掛 我覺得個辣醬係徹底咁破壞左個湯

我覺得台風未開分店之前個沾麵(撈麵)仲好食，不過應該已經食唔返了
Btw之前有個蠔拉麵，勁回味

有無人食過拉麵達人。小店黎講似乎唔錯。準備晏就去試

中環邊間拉麵好？ 長浜今日唔開

等你報告啊巴打

即刻輸隔離周月

味千係咪摺晒好耐冇見過

唔怪得會嫁俾牙joe
有taste

荃灣台風真系差左好多

拉麵人夾人既姐
除非真係好撚垃圾，或者名大於實
如果唔係都無咩好反

一蘭就係名大於實既垃圾
味道係唔錯
但成舊水一碗食水咁撚深
mk仔女又鍾意去打卡

差左d 咩？ 唔多覺喎
係差燒唔係太穩定，其他都唔錯

好撚憎啲鋪啲沒叉燒係鳩比
一時有肥肉就正
有時比堆柴肉真係直接想屌佢老母
比成舊水食碗麵啲qc都咁撚差

差咁遠都唔覺 ？個湯完全唔同左味

麵質好？你sure?

嗱，我對上一次食都兩年前，果時麵質真係好嘅 依家唔知

有冇人食過灣仔間一虎 成日都好多人排

黑龍個湯太濃

有冇邊間淡味啲既推介

唔識食
唔知咩叫好

但係鍾意食俺之沾麵 蝦油

系你老母

祝你老母短廿年命

我媽媽已經過身了 不用祝福我

有冇人有食鳥華亭 個人認為幾好食
白雞湯

唔記得咗講係灣仔

旺角台風

上環周月

屌咁系你老豆囉
正體字咁靚就係比你D仆街系系系系系系系撚到柒哂
返中國寫殘體啦

一蘭 agger

一蘭先係驚為天人

新人報到

點睇油麻地橫岡？個人覺得沾麵幾好

但沾麵好正

元朗山下拉麵
火燒叉燒 好撚正

拉麵來 雞湯湯底都好正

有無人試過尖沙咀間霸嗎拉麵
見長期排人應該幾吸引

麵屋武藏唔錯

葵芳個間係咪好堅？

大坑果間真係好正，蝦湯雞湯都有驚喜！

叉燒幾好，同埋算平

其實一風堂好唔好食？

你就
日本人嚟香港都特登食味千 !
熊本原裝都係咁上下味，反而一蘭就同博多差好遠

我都覺無敵家一般又多人 香港一蘭好似仲好d

小食好過食麵😂

又正又抵食

我食過 係幾好味 上次點左魚介

其實我幾中意食一風堂
係咪好無大志

荃灣台風

第一覺得清湯好食過濃湯
希望唔好加價

啲叉燒食親都係比湯渣我
真係純粹貪佢夠飽先食

好嘢 劣嘢都要討論吓

黑龍全港第一

上次加麵唔洗錢

太古大勝軒 不過最近果次食keep唔到水準

食黎食去都係呢間岩自己

橫賓湯底太淡

無敵家係日本食過最垃圾果間，大家去食既話唔洗浪費時間
全間排隊都係香港人同大陸人黎(可能有d 係台灣人)

你食埋我個份

周月同Tetsu

醬家無人提？

蕃茄湯底

點睇三田製麵所？

葵芳係邊間

最緊要有冰水

荃灣個間一時得一時唔得
反而旺角個間好食過佢好多

正想講 赤虎幼面 我覺得好食 辣辣地但好過癮

係街市果邊，譚仔隔離

呢個又真 好唔好味都係好主觀 最近要岩口味

除左味千， 有巴打講味千真心笑左

灣仔龍虎鳳都好正！

Lm

有無人食過登龍街 17號執左果間博多一幸舍？

留名

係邊嫁？其實唔熟個頭 係咁啱返學係個頭先走去食

香港主要既拉麵鋪都集中係九龍、港島..成日諗，是但一間好食少少既拉麵，打個比如就咁開間豚王或者一風堂係上水粉嶺大埔將軍澳，都已經玩曬。

順便講下新界既拉麵，食過上水大埔個兩間，都好一般，如果一蘭係8分，味千係2.5分，個兩間分別會係6同5.5分

前幾日食 同一開個陣差好遠
應該唔會再去

個人就覺得淡左少少，別天神、金田家、長浜、之下。但都唔差既 食過2、3次

旺角台風
得呢隻味最正

上幾個月食
感覺失望
湯唔濃又油
麵質算爽口
食完底都幾濕

魂之一杯 拉麵來

超級濃豬骨湯

真係好唔錯
最衰旺角個間好似冇
如果唔係可以成日去食

旺角個間唔太好食，味道差咁d野

有無人食過大圍間泓一 麵質同湯都唔錯

好流咋喎 又係一間多高登仔吹奏嘅拉麵鋪

之前去食過海老湯沾麵，個湯杰到白汁意粉啲白汁咁 可能其他好食嘅，未食過唔敢亂評

上個禮拜試咗
都唔錯

老蘭員工表示 少少都要加辣 唔加真係唔好食
加辣再加醋 係最好食嘅食法

都算食過唔少香港拉麵 講幾間印象深刻d
霸嗎 舊肉入口即融！整體中上
黑龍 湯底咸到我食緊個陣條利冇左味覺 份量少
台風 第一次食拉麵就係呢間 但試多幾間之後覺得佢好普通 冇一樣野特別出色
混亂 鐘意多蒜多芽菜重口味份量多既話呢間會好岩口味

周月都冇人提？好打極有限！！
佢個帆立貝油撈麵同沾麵....番唔到轉頭

元朗 一人前

周月好撚好食呀屌你老母

霸嗎好撚柒難食，唔知係唔係收工前去食，肉又鞋，湯又唔好味

痴撚線，使唔使人地全家死撚哂你先安樂啊

屌還屌，講野用下個閪腦喇，祝人老母短廿年命嗰個已經夠賤，人地都話媽媽過左身，重想點撚樣姐，積下口徳得唔得啊小學雞

黑龍食過兩次，原來沾麵個麵底同湯麵唔同。沾麵個麵條係粗身好似烏冬咁好撚正
個人應為仲好食過彩嘅沾麵

元朗既焰拉麵都食得過

冇人講尖沙咀武士
我覺得唔錯

我剩係覺得好撚咸

麵屋武藏狗也不屌

灣仔返工, 我黑龍只食沾麵, 一定夠飽
但夜晚成日冇沾麵, 冇沾麵就唔會食黑龍
行過隔離街食赤虎算

tetsu, 隱家d沾麵覺得差過黑龍, 至少我食完唔會想食多次

請追post

做左拉麵鋪一陣了，可以你問我答
先比小小背景大家
麵屋武藏under味千=
一風堂under美心
我自己拉麵就鍾意別府
食沾麵一定係大勝軒（佢d拉麵狗都唔屌）

大坑 拉麵來 幾好食
暫時食過比較印象深刻

周月
金田家
隱家

拉麵來

tetsu次次唔同 一時好食一時又麻麻

湯底淡左？

周月唔得喇，上個月食過沾麵，個湯太咸同無左種香味

鷄撚表示最鐘意鳥華亭

呢三年每個禮拜一定食一次，味道無咩點變，真係上晒癮

香港周月同愛媛周平差好遠，愛媛好食好多

豚王重口味一流
最難得係一直keep到質素

長濱都正

尖沙嘴一蘭
狗都不屌

窮L心癮起有冇邊間平又okay

有冇巴絲試過俺流塩らーめん 呢間拉麵

有冇人食過博多一幸舍?

呢個post點少得我
有潮流教主、沾麵聖者、拉麵達人、落車始祖、愛情教祖、旅遊皇者、星級司儀、禦寒聖手、櫻花神算、丼飯食家、和食尊者等稱號的香港首屈一指人氣博客兼香江第二才子劍心

好掛住日本間希望軒

灣仔黑龍沾麵無得輸
講起都想去食

原來執左？呢間野啱啱開果時麵請過在下去吃麵，見都幾有誠意又麵又飯又餃子咁送就幫佢地吹奏過一次。

強帖留名

喺香港食拉麵，都係為左頂下癮...最掛住都係熊本間黑亭

香港有冇好食嘅黑蒜豚⻣拉麵

不能同意更多 好撚正 侍應態度仲幾好

吾係我留名學野

食過 普通 唔太差咁

有冇邊間個湯底清得黎又好味 好似京都豬一咁

香港黎講，沾麵覺得黃埔大勝軒相當唔錯

有冇人食過佐敦個商場下面拉麵champion?
有幾間都好唔錯

質素好差 仲係開係果條街

周月個拉麵都麻麻地

真中好重口味
執鳩左

食過八盛屋沾麵，整體唔錯，不過個湯偏甜同埋我睇住佢擺個湯入微波爐叮

咸到可以叫碗白飯堂碗拉麵做餸食

個湯無底唔香...d餸白麻麻地

有冇沾麵推介
食過台風 完全唔入流
富士 垃圾

反而周月個麵質有驚喜

我好鍾意食東京築地
屯門嗰間好食 旺角麻麻

仲有漁場台風黑芝麻魚介沾麵

覺得漁場台風好食過彩
可能因為我鍾意芝麻

周月唔太啱我口味
首先個沾麵冇肉食 得肉粒
二來真係太酸 唔太夾
係個麵質好好

黑龍我又唔太覺咸
係好香口好濃
一虎真心麻麻地 乜都差過長浜
鳥華亭都正

豚王一開始己經係垃圾

彩

沾麵就海老名 TETSU 彩 周月 三田製麵所
Btw記得好耐之前係TETSU見過陳奕迅

拉麵如果唔想跟羊群，可以試下神豚同豚骨一休，都唔差

海老名食過幾次都好唔掂下

富士都垃圾

Tetsu幾好

坑尾村的拉麵小町如何？

自己整最好食

有無人試過新開個間鰹之一滴？

有冇人講拉麵天王？
成日食黃埔果間，覺得好好食。近排新寵。

麵屋丸京可能食得太多，開始覺得濃湯有啲膩。
(葵芳返工）

有冇人試過太古豚王？

之前返佐敦品尚拉麵店 超好食
但後尾老闆娘唔做 轉咗手俾第二個
之後話冇再去過食 唔知而家質素點
但以前啲拉麵同小食都好高質

元朗嘅彩

長濱

富士真係 略嫌吹大左少少

各位拉麵巴點睇阿信屋賣呢隻即食拉麵？
鹿兒島真係正到無得輸
湯底香濃甘甜，間時有折大概十蚊兩食
窮L過口癮必備

香港食拉麵真係好拎貴
一碗七八十，有時拉麵無味玉，又要加多十零蚊
差唔多一百蚊先得一碗
好葡萄日本個d拉麵店1000yen已經食到好味既拉麵

e間好似最近新開 叫鰹の一滴
個湯甜甜地幾正
不過D低溫叉燒我覺得麻麻 口感好怪

沾麵目前最鍾意嘅係富士山55 我覺得佢個特濃沾麵已經好食到我去到唔會想叫其他黎試
佢仲有好多噱頭野 海膽沾麵 同埋蝦定蟹沾麵 我無食過唔記得
其他唔錯嘅仲有黑龍 TETSU 周月
我覺得一般嘅有彩 三田 赤橋 漁場台風
我見好多巴打麵話彩好正 我諗係唔岩我口味

俺家同隱家去過都唔會想再去 因為熱麵痴到一舊舊就已經唔想食

仲有之前食過一間係銅鑼灣嘅 好似係叫咩 爆彈本屋 係辣嘅 但成碗麵好臭鹼水味 未食完就走左
如果鍾意食辣又對鹼水味ok嘅巴打可以去試 呢個就唔太岩我

係日本都食過唔少 晏啲再同大家分享

之前師父個仔係高登巴打
而家係條mk頂左黎做 fb個fans page都直接過左俾佢 打啲宣傳字眼全部都係火星文

周月for sure 暫時未搵到一間沾麵好食過佢

大勝軒拉麵真係唔好食
嗰時太古開章日日食 試唒佢所有沾麵

灣仔間一虎真係好撚飄忽 未轉名之前個湯杰到糊咁 兩個月前食好撚好食 前兩日食啲湯好似水咁勁淡

一

一虎係我係香港嘅最愛~~~

食撚左
個日食黑松露
今次唔係走博多豬肉湯

清清地幾正
用左木魚做湯底

利申同老闆識打手

我都食左不下數十間拉麵

睇左咁耐都冇巴絲提過 松一家

個人覺得唔錯

同埋有冇巴絲記得好多年前，係銅鑼灣總統戲院上面有一層，叫類似拉麵橫町既地方，入面有六至七間拉麵，大部份都係過江龍，仲記得其中一間有個橙色魚骨湯既燒叉燒拉麵好好食

仲有一間就係醬油湯，但當時太飽未食得曬，過左一排再去就已經成層執左

自此食唔返個種味道

去日本真係凌晨先會食一蘭
其餘時間就搵小鋪食
食過最好食嘅都係係啲巷仔唔起眼

我都好鐘意食拉麵
但係只限豬軟骨

沾麵黎講
食過tetsu,富士55,隱家,台風,泓一

我會咁排
富士55>tetsu>泓一>台風>隱家

留名 鐘意食但懶得搵

黑「算」油湯底。份量夠，有半隻蛋同紫菜比個friend偷左 湯底夠濃

拉麵天王半價係抵食
不過鋪頭無garlic提供
而且個湯好淡 有菜唔知係咪關西風
完全唔岩我

沾麵黎講武藏個黑湯係必食

講緊上野個間

富士山55巴打點睇啊

仆街就係呢個仆街post
屌你老味九點後去富士平時唔撚洗排，舖入面好少人。呢排超多人又排隊阻撚住晒。

岩岩食左富士55
食辛辣沾麵，辣味同豚湯的balance岩岩好，無搶到味
但舖頭播住泡菜歌 淨係呢點都fail哂
然後我加芝士飯，侍應要攞走沾汁鍋去加飯，佢將大部分的沾汁倒入載麵既碗度，碗入面明明仲有d煮麵水
我個樣完全
富士

冇食過芝士飯
多數加個替玉食飽就算

我都唔鍾意拉麵天王，口味唔岩，同埋個次去食，最重要既個隻蛋竟然熟過頭

黎緊諗住去試銅鑼灣一蘭隔離個間豚唔知咩 試第55間拉麵店啦，好鍾意食拉麵

洗唔洗計住

佢就係要拎個濃湯黎煮個飯
俾個飯吸埋啲湯食埋佢唔好晒喎

順便數下香港有幾多拉麵店嗎

我知呀，但佢將大部分沾汁倒落煮麵水度呀

巴打你好細食
雖然芝士飯都係得半碗飯

橫綱

其實拉麵點解做唔到譚仔咁樣發大

一蘭價位同譚仔一樣咪做到

上水果間 山下拉麵
一人前 都好正

其實拉麵駛唔駛賣咁貴 普遍都要80幾一碗

佢岩岩開個陣勁抵食 50蚊食到

荃灣台風個撈麵勁好食

大家覺得博多得唔得

拉麵達人沾麵聖者劍心在此
有咩問題搵我就啱

真心覺得富士好垃圾
個次食櫻花蝦 一黎碗湯又唔夠熱 暖都唔講唔上
又淡 麵掛麵掛唔到 好似水咁
麵質又差 一食已經有檢水味

台風又係好垃圾
我先屌佢個碗先 佢係大份 但個碗口太細唔夠闊
變左成堆麵積係個碗到 夾都好難夾 同埋變左d麵索湯索快左 麵質又係垃圾 一食好大檢水味
最後想屌佢個垃圾內 鞋到食香口膠咁 用火槍先得太過 成陣臭濃味
仲有個裝修好7

正評
一蘭（唔計價錢）
一風湯 醬油拉麵
別天神 味增海鮮拉麵

豚王 一般般

武藏 超垃圾

拉麵定沾麵?

食過覺得好食嘅有

大坑 nagi
銅鑼灣 魂
上環 熊拉麵 呢兩個月開 個叉燒幾抵屌

有冇人知點解神虎改名做一虎 我見d麵一樣冇變味d staff又係同一批

劣食HKU拉麵
$29

富士山55真係唔夠熱，最多只可以話暖，開大少少冷氣直情係凍 份量都好少下對比起三田、漁場台風等等。價錢都唔平，味道都ok la，overall唔係小妹杯茶

其實佢有個爐比你翻熱，不過...身為食家，我覺得應該淨係負責食同俾錢

我食富士沾麵
旺角台場拉麵

富士我明個爐係keep warm 但無理由一俾個客個陣已經係微暖 我覺得咁做就好有問題
同埋蝦湯整沾麵係難整 沾麵第一件事個湯要夠濃 咁就掛得起每條麵 但佢個湯咁稀 好似水咁 好心佢咪鬼出啦 成碗蝦米水咁

元朗焰真心唔錯
侍應服務態度又好好(全部都囡囡)

其實大家會唔會覺得cwb一蘭同tst一蘭有分別？

tst 一蘭垃圾啲,麵唔夠硬

City AC2 拉麵好食過 HKU

富士山55 去親紅磡都要食
但個湯唔夠熱 食一陣就凍曬
食完沾麵一定要追加個芝士飯

台風
麵屋丸京食過四次，不了
金田家
一蘭
有冇人食左俺流？

新開間鰹の一滴唔錯

應該係煮條友問題

去日本都食一蘭係咩心態
仲要其實同香港一樣咁難食

新手留名

留名學嘢

元朗有間好細 好多人排 食過一次
分湯上既 唔記得咩名 但好好食

無錯 係煮個個問題

沾面有咩咁好食
可唔可以教下我
食過一次不如食普通拉麵

口感好過拉麵
冷麵滾湯對比差

TST果間差過CWB好多
首先個賣相..d麵又得衰過人
加底個麵要適中佢就硬
隻半熟蛋全熟咁滯

呢間個set食到臨飛都要食多次先肯走
btw有無食下後面橫丁d串燒？

香港全部都係井底蛙，食慣最大陸麵條，拉麵要係用西山麵條先係王道

剛剛食完元朗彩 算係咁

葵芳新麵會地下間拉麵開左，有冇巴打試過？

之前係炮台山食過俺の沾麵
個黑蒜油沾麵汁好正

有無人食過tetsu下午拉面?
沾面就食得多，拉面未試過

真心近年香港食過水準最好嗰批

灣仔一虎真心正

邊間？？

鰹の一滴
新開的

D叉燒

大埔最好食個間係咪一嗚？

叉燒無得頂
嫌佢太多麵食唔哂 個湯好好飲

google完又係拉麵陳
拉麵陳定律
岩岩開好撚正->玩厭->變差->開間新

趁而家新開搵日去食下先

( Show Blocked User - 沾麵聖者劍心 )

旺角台風
荃灣台風水準大跌

真心問有無邊間好似旺角台風咁，大碗，價錢合理，兼好食？

荃灣台風真係唔掂
啲叉燒整到好柴好難食
同埋個湯底有陣苦味
反而旺角台風啲沾麵同拉麵真係保持到水準

個人覺得MK台風沾麵淡左少少同埋個麵底太多水
仲有舊檸檬唔知做乜鳩

咁多人吹奏台風既
雖然我都幾鍾意佢個蝦仔拉麵

下次試下
剩係去過一次食沾麵

荃灣台風一開舖兩個㗎仔，個長毛出左旺角幫手，得返個高瘦四眼仔，佢明顯搞唔掂啦。有時四眼放假長毛替工個味道冇問題的。

長毛出咗旺角，而家上咗軌道都好少係度，得返個高大肥仔係度，但最少保持到水準。

今日lunch去食太古大勝軒，個湯凍...
唔係熱唔係暖，係凍....

所以趁依家去

竟然blovk左本聖者

間鋪新開果陣去，水準已經唔太得
三田仲好過佢

其實新開個陣都有食過，個湯都熱但偏暖，但係個味淡左d
昨日返工去開太古做野打算比多次機會佢，今次個湯就夠晒味，但係凍
真係無下次，下次有過去寧願行過小小食周月，雖然唔夠中環周月好食，但都好過間大勝軒

上次同fd食，2個食完都一齊去時代廁所痾死

講真唔差，好過好多拉面店

有冇人食過呢間？

食過佢下午茶
味增唔差

巴打 有冇店名

今日食咗泓一
豚骨拉麵個湯幾正
灸燒火山口個湯反而好鹹

泓一白湯係唔錯
醬油下午茶時段$4x幾抵屌
火山口個湯=味噌湯
味噌湯係麻麻地

葵芳間俺流已試
好過麵屋好多

呢間商場開嚟講有驚喜
最好係個湯
麵一般，唔彈

湯有好多味
自己可以落啲柚子唔知乜鳩同黑蒜油

有冇巴打知鹿兒島邊間拉麵好食

葵芳咩位置？

串燒冇食 唔係好識日文驚唔識叫

喜多方

有無巴打試左最近尖嘴好hit個間海膽沾麵$138
味精如何？

食過咁多間,
個人口味都係最鐘意拉麵台風

元祖???

係，未訓醒自膠

認同

未食過,我都想試下

我覺得好難食 湯過鹹，麵質麻麻，仲要排隊...勁on9

喺博多食過總店勁正，見銅鑼灣開就試吓la.. 點知...

新都會賡場地下

西九龍中心7樓蘋果商場入面嘅 隱家拉麵

不過麻麻地

都係覺得元朗間彩好食d 又平過隱家

屌。仆街。
上次就係拉麵post有人提呢間，我去食。
屌，寧願食譚仔番茄米線

唔食fireball 食咩隱家

竟然覺得隱家麻麻地？
明明就好撚難食
是但一間三田tetsu富士山都吊打佢啦

銅鑼灣我食過一次好拎正
我落單個陣個店員同我講今日有日本師傅係度
食落真係做到福岡既味
第2次再去冇日本師傅真係屌出聲

食過兩次覺得有水準，不過略嫌淡味左d。
博多風味濃少少既一蘭會比較岩我

今日食左鰹之一滴
食左原味

麵-條口感唔錯，掛到味
湯-濃得黎唔咸值得一讚，不過略嫌味道單一左D，如果日日食好快厭，但間中食下好正
荀-個人唔識分咩叫好同壞，所以唔講太多，感覺上唔錯，軟硬適中，夠味
蛋-夠流心，但醬油味唔夠入味
叉燒-同泓一一樣慢煮叉燒，分別在佢厚d口感好d，叉燒黎講算係唔錯，但如果你係鍾情於燒過(富士山55)果種叉燒可能會略嫌冇左果種燒焦味

唔鍾意食豬骨 鍾意食麵豉
有邊間推介？
銅鑼灣松壹家ok 但個價錢唔值

各位巴打 荃灣區有無拉麵鋪可以推介下？

唔好意思囉

未食過TETSU，下次有機會試下，港島區淨係食過三田，真心好普通，陣味好似同大門沾麵差唔多，不過三田個份量真係好多，堅飽肚

無追post
有無人知三洞X西隻麵係邊隻
幾好食幾夠辣

最多比90蚊，其實係唔差，但連蛋12x，on99

以前佢個原味沾面無撚敵，隨時ko 富士山
不過近排越嚟越飄拂

strong post lm

我鍾意佢個麵夠口感

有冇巴打食過佐敦間熊拉麵?

唔錯，不過不失咁

之前有隻限定櫻花蝦湯底好正

隻蛋都唔錯 流心流到

前幾日食左灣仔鳥華亭
雞骨湯好清 我中意果幾片蓮藕
高質

炸蓮藕
好味呀個湯 但好似中菜果種味
有冇食炸雞

我覺得極差，至少衰過豚道樂

食過一次唔敢再去
唔係話佢質素差，而係用塊酸臭到爆燈既抹枱布抹曬咁多張枱，可想而知有幾強既氣

有無人估到係邊間
得罪講句隻碗好唔user friendly
去日本食咁多次都無呢種碗
不過食得出有日本味道

台風
拉麵個湯我覺得太傑
都係沾麵好

本身佢個湯都明顯夾沾麵多於拉麵sosad
叉燒些許老 不過料靚
其他都中上
另外服務好好
好似全部人都識日文咁

鐘意食周月同tetsu既沾麵
上星期去試元祖又唔太差 係份量少啲 但個湯真係掛得幾好
日本食過大勝丸 個湯又係正既

拉麵我自己鐘意霸嗎
塊叉燒真係好掂

台風旺角店，最好之一

2年前我會話荃灣台風。

而家我會叫你出去食旺角台風。

第一間咩名

麵屋丸京

無呀 正野？
補圖

去兩次都不慎過咗last order
一次下晝兩點八，一次夜晚九點四
好想試

丸京水準好高

琴日食咗健康食品拉麵
全場日本人

lm

塊蓮藕好靚

細聲d

金田家

三田d麵真係好L正

早一兩年係函館試完正宗鹽味拉麵真係番唔到轉頭

豚道樂真係好伏

炮台山間黑龍幾正

Tensu普通 但可以一戰
彩唔知有冇回塘
魂宜家
Bb ramen宜家唔知點呢

彩鹹到仆街
魂細碗過營多

個蝦好撚正喎 但都成年前既事
魂真係 係咪頂左手
Btw日本食神座 係味精少少個湯
但啲菜 東京有冇正拉麵推介？
一幻afuri?

[size=1]食完搵唔到地方共鳴，打擾一下香港拉麵區既各位
京都豬一，天下一品總本店真係好正啊
清爽系既豬一
重口味既天下一品
能夠一次旅程食到哂呢兩間真係好感動，不枉我由車站搵左半粒鐘，特登改行程由大阪坐車去[size=1]

上個月食過既
有冇巴打認得哂邊間

一個月食咁多次

去左京都七日係得一次特登追拉麵
因為個邊舒服到會忘記左要追

濃定淡? 食過一次濃 鹹到仆街

赤橋唔錯
個蝦湯幾正
不過太遠
Agura轉咗手做武士拉麵差咗
湯底依舊
舊肉差咗
不過都仲值得一食

蓮藕同雞肉真係好撚好食

琴晚試左，全部都最濃，都好食
如果可以再油d再濃d就更好
但同重口味系既天下一品比，天下一品重口味得黎湯頭既雞味好突出
比完豚王就只係顯得不過不失

點睇西環火之鳥

一蘭 豚王 豚道樂 台風 金田家 之後唔知

東京築地點睇

隱家
隱家上面好似係富士？

想問全港最好食沾麵係邊間

一蘭
富士山55？
豚王
豚王
魂
魂
富士山55
隱家
台風
金田家

鳩估

有冇人今日去左試台風4周年個個蟹撈麵

同問。

經過好L多人排隊，轉晒彎入食街

頭先台風已經賣晒中午份量嘅蟹麵，有無人試過？ 係咪咁好食呀

排頭幾 今年依個麻麻，上年蠔果個正好多

平時個撈麵仲好食
今晚去嘅朋友建議直接倒個湯落麵到，變返湯麵好過

但舊年個個蠔已經不太好食

咁今年咪仲差

我覺得上年幾好喎

西環有冇拉麵店推介？

荃灣麵道雞湯拉麵幾好

有冇人食過 霸嗎拉麵
唔知係咪我唔識食
覺得好難食 舊叉燒肥到喊

荃灣 豚道樂
個湯杰到似忌廉湯咁，又咸
相反我fd叫既野同我一樣，但係個湯無味，真係唔明點解
值得讚既係個糖心蛋真好味
一句講哂下次唔會去食，又唔係平

之前食過豚道樂既豬骨湯拉麵難食到嘔
個湯有陣類似冬菇既味
食完成個口好大陣個種味

正常

旺角除左台風有冇其他好推介

夜晚十點打後食邊間好

限油尖旺 港島
利申重口味

味覺正常

中過伏一次，又咸又肥

拉麵來點睇

琴日去左周月食lunch
個人覺得好伏

沾麵要左濃湯，覺得勁似加左醋既豉油，又咸又油（個侍應冇問我要唔要少油，落好單先聽到佢問第二個客需唔需要），食左第二啖都已經膩

男朋友叫左個豚肉拉麵，佢話開頭食覺得都幾好，食到後面覺得有陣燶味咁，同埋都係好咸
可能呢間野真係唔係好岩我口味

豚道樂 豬骨湯淡而勁味精，
豬肩肉勁撚似豬肉乾，真係勁撚似，
永不回頭

有冇用粗麵既鋪頭介紹

仲諗住去試

目前食完覺得好鐘意既係
富士山55 同 一蘭

其他食過既得 CWB 別天神，上水麵家山下，大埔一鳴，荃灣豚道樂，博多一幸廣州分店，資歷好淺，應該係咁多

但豚道樂好可能係上述最差

仲有一風堂唔小心去左食
又係一般，不過小食幾好食

博多一幸舍係咪收左皮？

原來香港tetsu冇沾麵

轉左夜晚先有

邊到黎

麻麻

個人覺得d麵唔fing乾水係on9

仙台 麵屋政宗
日日都排晒隊

周月 出名既係佢果隻醬油既層次， 鍾意既人就會鍾意，唔鍾意就好唔鍾意 好兩極。

講開咸拉麵， 東京拉麵先係代表

慣左自己買麵之後自己淆湯底
叉燒同蛋都自己整

煲十幾粒鐘 ？

有壓力煲嫁嘛師父

台風 no no,食過一次，dog also no fuck

同埋好細份
利申 食開山盛

分享下點淆好無

俺の沾麵

觀塘宜安街開咗間麵屋丸京

有無人食過？

點解好似無人提BB Ramen，我覺得幾好，不過好耐無去食。

好遠

咁快開到第二間分店

丸京的確高質

正呀以後唔洗走去葵芳咁遠

西環間火之鳥有冇人食過

個次食黑蒜油沾麵好撚正

日本六厘舍

斑鳩

沙甸魚豚骨拉麵
份量多 湯底濃郁 味道不過不失
個人認為有啲名過於實
可能我期望太高
服務幾好 下次想試埋佢地既沾麵

:

長濱No.1

流名

斑鳩好撚正

荃灣新開 叫麵道
個人感覺麵質好差
不過可能係小弟唔識食，等睇其他巴打報告

間野係荃灣邊度？
有機會我都想試下

唔好啊，沾麵汁唔夠濃，反而拉麵真心ok woo

mk 台風，乾到真係冇水留低咁
佢地日本師傅手法力道都有，真係我見過最好，可惜湯汁唔夠濃

丸一，三田呢啲大舖都唔得，周月都只係普通，反而尖沙嘴元祖都ok

買廣告前既元祖，沾麵fans一定為之瘋狂，宜家紅左，多左港女客，水準飄忽左好多

千色匯
openrice都未有，不過FB search會搵到地址

荃灣又開

話時話有無人食過新都會地下果間 ？

朋友話狗都不屌

雞湯ok我認為

沾麵黎講我覺得周月香港第一 隻微酸同層次好正
同埋麵質都好爽同彈牙 無檢水味

以前成日去，真心好食

尋日中午食完
兩片蓮藕真係精華
兩條荀好爽脆
湯頭雞味濃
雞肉唔記得咩味，因為連湯食，所以雞

前日起屯門食左個鬼門拉麵，但冇影到相

好撚辣，但食到味噌味

以辣黎講我幾鍾意

上次去食覺得咸到仆街
利申:平時食開重口味

塊叉燒幾好食

屌晒你地咁多個仆街金龍未食過就唔好講野。 成村中蝈人日日排大隊

Btw. 博多天神差左好多

大阪龜王真係我咁大個仔食過最屈機嘅拉麵
香港有冇邊間可以拍得住龜王

今日試左
個麵真係唔得 成個粉 又爛
個湯同叉燒ok
因為個麵搞到好難食

京都豬一先最屈機

第一次食三田
下次一定唔要辣
不過可能無下次

有無巴打試過大埔一鳴?

食過元朗天王，覺得都ok

如果住得遠，無必要特登去食
去食富士好過
如果係大埔上水沙田人就值得食下既
大埔北區最好食係佢

三田除左岩岩開果排真係唔會食

係有時好夜其他鋪閂晒門又想食沾麵冇得揀先去

博多o 唔ok ?

好耐冇食 唔記得咩味

原來開左間新野
荃灣撚過兩日去試下先

個麵質真係
唔好太大期望

推

醉酒佬食嘅下欄嘢都噏一餐

往後開既新店都等人地食完先去好
唔似得2013-2014 岩岩拉麵熱潮 間間都

本來諗住今日去觀塘宜安街食新開既麵屋丸京，點住冇開定唔知未開。結果趕係3點收爐之前去到太子個邊食鰹之一滴，真係超級正。鏗魚湯黎講冇得頂，麵份量又夠，豚肉低溫處理有咬口，溏心蛋都有水準。

日本新宿博多天神？

尋日先食完

how?

淡而無味

ok啦

咁都ok，個湯稀到

湯底有無可能邊間唔係開粉

多左$16有得揀小食

和嵐，長浜no.1

台風

我都去左試了
個湯真係淡左小小 叉燒幾香同大塊 送多左隻蛋

不過份量偏少

台風：沾麵拉麵都出色，同埋夠大碗多麵，抵食
長濱no.1：湯底麵質冇得輸，no.1實至名歸
隱家：沾麵嚟講算係表表者，食沾麵揀佢首選
丸京：可以稱得上好食，麵質不錯，不過湯底就但係都依然值得去食

旺角嗰間? 魚場台風? 行過N次 因為地處旺角 所以無諗過入去 搵次冒吓險先 事關對開係旺角嘅食肆 都無乜好印像 店員MK 食物多數垃圾

有冇食過屯門紅橋個間？

隱家而家已成垃圾

別天神個豬骨湯暫時係香港食過最濃最正
ching有冇類似既拉麵推介下

長濱，泓一

試左官塘丸京
真係幾正

大坑拉麵來
豚肉好撚香口
個湯夠熱又夠厚身
拉麵粗幼度適中
上一年食過就無番過去食
唔知現在水準如何

剛剛食完俺沾面
原味唔咸，湯沾上面到好似冇咩味咁
但隻酸味好啱我口味
好鍾意

劉鳴先

今日試左 係唔錯

新宿博多天神好食？我個人認為得個湯係好飲同平(可以免費替玉)

我係琴日試 麵質麻麻

除左台風仲有邊間唔開粉？金田家係咪嫁？

呢d好兄弟

喉擒妹

我都係今日食

有冇醬油/魚介湯底推介?

鰹之一滴，太子站
麵屋丸京，葵芳/牛頭角站
兩間都高質

豚王係唔係執左？

銅鑼灣個間

銅記個間搬左舖姐
上星期先食完

搞乜豚王個麵越來越重鹼水味
近呢2個月無再食

拉麵來
蝦湯
有無其他蝦湯推介

有冇鹽味拉麵推介
係函館食完番唔到轉頭

熊拉麵 唔錯 早兩日食完
大門嘅沾麵真係唔錯 又唔係太貴

尋晚食咗個黑蒜 好普通
早知食蝦湯

一蘭世界級垃圾

俾個原因都好掛 想點

係 真係勁粉
仲以為係我問題

頭先去葵芳麵屋

有無巴打知邊間醬油湯底拉麵好食

呢間係牛頭角既麵屋丸京，葵芳做得比較出色，不過牛頭角都唔差，可以接受

呢間水平一般
叫做有日本隻味不過仲差過550一碗既博多風龍

好似牛頭角個面積比較大塊喎

今日食左混亂
只能夠講，完全唔係我杯茶

佐敦拉麵達人 湯底好濃好正

撞手勢姐

丸京性價比真係高

樓上麵屋好似好正

周月有拉麵, 不過淨係去過食沾麵
沾麵個湯底有啲似魚生豉油, 冇生抽咁死鹹之餘仲有少少酸甜(冇記錯豉油煮過都會變酸), 上面層帆立貝油真係食到啲帶子"膏"嘅香味, 但係啲油食得多會覺得膩
同埋湯底雖然鹹但係食完唔涸喉

之前去中環分店佢哋用壺裝雞湯俾客人開稀沾麵汁當湯飲
拉麵湯底應該都係用沾麵湯底加雞湯溝淡
(順便講句周月沾麵用粗麵, 拉麵用幼麵)

好多時都想試拉麵但係一見menu就揀返沾麵

識貨
每次嘅限定都好正
等緊牛扒撈同櫻花蝦味再現

三田製麵（沙田）
細麵 （我已經再加半玉 都唔飽）
職員連你麵要 硬軟 都廢事問你 ，係自己出到聲先知

湯底 （淡到水咁樣）

係香港都係吃翻魚蛋河算

食拉麵好貴

有冇人睇日本拉麵YouTuber SUSURUTV

而家喺關西
有冇拉麵推介

好耐冇食

香港食好貴

剩係食過牛頭角 幾正 下次試清湯
間店好日本Feel

食黎食去都冇日本既味

土地問題

食過葵芳果間 性價比高
Ps:新都會開新果間咩流 排隊排到豬閪
味精湯 又冇服務又要收加一
冇下次

唔該哂巴打你 搵日去試下先

原來咁多巴打食左丸京
前兩日食左都覺得唔錯

早幾日食左個雞 ,好普通
早知食蝦湯

耐唔耐就有柒頭話邊間邊間湯太濃唔好食

我屌你嫌濃就去食清湯腩啦

食三田不如食味千算鳩數，起碼又平又唔使排隊

三田肯定係香港bottom 5

我都覺 個湯底

想問下佐敦地庫係咪有個拉麵food court ，長期有6間拉麵鋪互相競爭。有冇巴絲試過？質素如何？

蟹湯 食之前自己磨芝麻

究竟點解一碗拉麵香港可以賣得咁貴

好似好好味咁 係日本食？

係
有試過
特別推介兩間
一休 塊叉燒薄身
豚骨湯味濃

奇葩 阿修羅
個湯有別 味噌 豚骨
係微甜 加埋堆蒜同七味粉個化學作用好正
最緊要係加鬼芽
食法係搬開芽菜 先食麵（粗麵）
再用個湯浸芽菜
不過講多次
係奇葩，要睇個人口味

利申：綜合 就腳 份量 口味 台風第一

新都會

深水埗

頂 頭已側

正，住附近，可以去試

丸京性價比真係無得豬

科大啲拉麵狗都唔屌

見你地咁講 我都想去試丸京

成日跟住吉之島開果間大門點睇？

頭先夜晚行過二三十人排隊
堅on9
拉麵舖無服務學人加一
明明過一條馬路好食過佢
又平成一半
港豬羊群心理

食落真係一般 唔箅特別

垃圾

請問係邊間

正，最愛單挑食拉麵

每次去日本都食，無限加麵，麵又夠粗多煙靭，沾汁又正。
當地打工仔都食，賣飛佛

新加坡

金田家個豬骨湯

沾麵
係台中食過富士山，我俾9 分
返到黎尖沙咀試，3 分，根本係兩回事...
話香港好食的巴絲希望你有機會去台灣食下...

第一次食沾麵係周月，之後試過好多間，都完全唔入流

係香港，始終都係得周月似樣

台風, 3 分...
係唔係睇落大碟舊肉夠大夠硬加個疑似日本「師父」就係好食

一係麵
一係湯

基本上你無見到師父係鋪頭整麵已經係收得工
食d 整左成日的麵餅，不始返屋企煮麵食啦

湯，唔係一味濃一味溝魚介粉就係好味
遍遍香港的拉麵就係咁，個湯濃到苦，油到反胃，賣80 蚊碗就個個狗衝....

一早工場整好晒運去舖頭返熱
俾左次機會佢，都係唔得

巴打有冇食過彩
個人認為完殺周月

利申：係食彩之前都係每星期起碼要食一次周月

彩我覺麻麻
始終個麵唔掂, 唔係鮮製

出名可能只係... 塊紫菜可以用來打卡

台風舊肉係好柴
但係湯底同拉麵好食

三田嘅湯咸到痴線

食咗2次長浜
個蛋真係唔掂
全熟嘅

福來村老灣留名

有無人搵到香港有好食既鹽味海鮮湯底，類似日本東京既麵屋海神，一試難忘，但係香港搵唔返，香港週街都係白湯

小弟喺上環返工，食得最多既係長濱No.1
好多人都講過唔講啦，不過其實佢都差左少少

周月唔太啱我口味或者習慣，沾麵好麻煩

蘇杭街有一間熊拉麵 近一年先新開既
味道其實不錯 雖然我覺得冇長濱咁好食
但價錢貴過長濱

好似真係好少 唔係豬骨就miso

你都用下腦啦，到全香港都用殘體字嗰陣你就係幫兇呀！

你呢種人最應該死全家咪害其他人！

真係睇彩數 同一日整出黎嘅蛋可以溏心可以熟
利申 係個到做pt

福岡博多有咩好推介？

俺沾／黑龍隔離好似有間噉嘅嘢

幾肥美咁

想問有邊間啲叉燒係夠味架，食親都係白烚咁

香港 邊間

應該日本

呢間

中環 周月
只可以話唔啱我口味⋯⋯

同銅鑼灣拉麵Jo一樣 米芝蓮拉麵真係唔太識欣賞⋯⋯

伏到仆街

香港邊到有軟殻蟹拉麵飯？

臺北 麵屋一燈
塊叉燒真係一絕
好想食埋東京總店

日本都有用全熟蛋

我諗絕大部分人都係抱著食溏心蛋既心態入拉麵店，出到黎食唔到溏心效果就會不爽囉。其實從來冇人講過蛋一定係要溏心 之不過我個人都係麻麻地熟蛋，溏心好食好多

正話試左別天神 唔識欣賞
個湯係正 但d麵有鹼水味 又唔入味
湯好正 但麵係敗筆

唔知係我重口味定點

叉燒拉麵再加叉燒

我都係上次係鹿兒島食過全熟蛋先知
其實都幾好食
級數高嘅溏心蛋食過好多，熟蛋少試反而覺得ok

有無人食過豚燻

發生咩事，今日食難食咗咁多嘅

冇屈佢

完全同意 湯都唔算好正

就算係日本都好少鋪頭係自家製麵

氣勢磅礡

你對上一次食係幾時

荃灣定旺角
荃灣感覺上水準有d飄忽

今日食荃灣台風水準都ok
可能今次有日本師父係度

有冇巴打食過澳門嘅豚王同花悅
豚王食過幾次, 覺得只係一般

咪講呀 一陣新假期介紹丸京就仆街

講吓講吓又想去食
食濃豬骨湯

荃灣
之次旺角開左舖話荃灣難食咗，我嗰時去食都冇乜話差得好緊要，係魚介粉轉咗
尋日可以話係難食 碗嘢湯底冇味不特止，連啲魚介粉都冇味
利申: 我食台風不嬲啲選項都係揀中間

啱啱喺葵芳諗住食丸京 點知都幾人排隊
最後放棄左

想問下漁場台風仲係咪好似之前咁朝早沾麵,夜晚拉麵

旺角係
荃灣未去過唔知

一蘭得2 1 硬 半，最好食同平衡
食過應該知我講咩

通常都係女朋友帶我食拉麵 比較印象深既係旺角台風同深水埗混亂 前者魚介湯底幾正 後者蒜味好重 食完兩條友都成口蒜味 可能我重口味 所以比較鍾意依兩間 反而叉燒質素我無乜理會

元朗有間 彩 拉麵 無敵 香港冇對手 😌

賣廣告前原祖屌打佢la，宜家就

彩算上la，未到無敵既

得我一個覺得元祖依然抵食？

ssp混亂我覺得果舊油係真係幾香軟
湯好似比葵芳丸京咸dd
蒜頭我 2×

大家覺得凪拉麵點(大坑個間)?價錢對唔對得住個質素？

食咗鰹之一滴 麻麻地
係個蛋正
可能唔習慣食魚湯拉麵

我反而覺得隻蛋d醬油味唔夠
湯濃而不咸唔錯，係寡左D

蛋好流心
舊肉就真係算把啦

中環周月唔差 上次叫左個辣沾麵
叉燒會剪細埋方便食
可惜辣左d 我handle 唔到

如果我鍾意台風同混亂既味道 仲有無邊間類似既推介？

好食過味千

要食辣真係唔好食拉麵啦 辣味太霸道，遮晒其他味

話分兩頭
周月麵質真係一流

當年香港豚王既日本仔走出黎開既店

自己可以大概估到佢既風格，以豚王黑白既水準係香港都算唔錯既位置

點解周月依家咁多大陸喱

屌，咪撚介紹呀

丸京我一星期至少食一次，唔好搞佢呀

Only 食佢蝦油拉麵

超高質但會貴 又唔係成日開

中環間周月 正爆

性價比黎講

食緊拉麵jo
湯比較其他唔太濃，味都唔重但叫有心機做
麵底無咁有味，叉燒如果鐘意肥就會好好食
總括講都ok

太多蒜頭破壞湯d味

新假期搞左呢間

新假期一燈

一燈

我個人食過既暫時嘅排行榜係咁樣

V city 新嗰間真係比想像中好食👍🏼
彩好食，不過排隊排得太耐

彩>つけめんTETSU>俺流塩らーめん 黑龍>混亂拉麵>隱家>三田製麵所>霸嗎拉麵>金田家>ラーメン松壱家>豚王>一蘭>東京築地>麺屋武蔵>大門

我幾鍾意成混亂 次次去都要野菜x3
反而台風我覺得偏咸

竟然無周月

岩先食完富士山55
上個月都食過一次, 感覺都麻麻, 以為唔好彩

點知今次都係完全唔掂, 個沾麵汁 應該係叫沾麵湯先岩
仲稀過水, d麵完全掛唔起d湯
d湯咸得滯, 唔知係咪廚房發覺d湯太稀強行加味落去, 攪到九五搭八
麵又掛唔起d湯 麵連湯飲太咸
攪到我都唔知點食好

極失望, 唔會再去

三田已經係過譽，仲要隱家排咁高我真係
同埋你明顯偏好沾麵，咁或者分開兩邊比較會客觀少少

元朗彩 有冇同好

鰹之一滴 漁場台風 拉麵達人 熊拉麵

如果一定要係以上4間簡,邊間最好

淨係試過頭兩間
一滴完全唔好食 湯 面都唔得
台風幾好（拉面）

點解一定要呢4間？

THX BRO,因為比較就腳！

有無啲鋪啱一個人去食又唔使排到仆街？

黑龍
我去過三次都唔洗排

真心同意, 神虎嗰時同衣加ㄧ虎完全兩隻唔同味
我上星期又食完嗰日個湯又唔差喎, 不過再ㄧ個月之前食就

叫特濃是常識吧
普通果隻係淡D

一滴個麵我覺得幾得,湯就寡左d

高度推薦各位巴打去黑龍食沾麵，每日都勁快賣曬好撚正

Tetsu 好難食wo 點解會有人讚 個湯個麵凍冰冰
不過我毒撚唔敢問佢拎粒石
佢啲肉又係難食
又貴

試完tetsu個限量豚骨拉麵真係有一種有今生無來世既感覺 炸雞同溫泉蛋都幾屈機 樣樣都滿意 差d成碗湯飲哂

我唔同意啊 一滴高質wo，湯好清鰹魚味、麵自家製掛得起湯。雖則台風都好食，但一滴一定唔會唔好食 唔岩大家口味啫。btw熊同達人都差不多～

排到仆街

又會cut人龍唔做生意

北海道住左半年，翻左黎對味噌拉麵念念不忘，有冇好介紹？

佐敦 拉麵champion
灣仔 真武

笑撚左
麵底有得揀熱上
湯就可以放熱石
你唔鳩揀又唔問人拎

明明自己都自認毒撚無膽開聲就要怪間舖頭唔就你 毒撚真係

cwb有間叫豚熏唔錯
不過份量好少

睇來意見好不一,咁如果要你排晒4間名次呢?

屌你去食哂佢咪心裡有數囉
唔通佢話唔好食你就唔去咩...

自己食得慢就慢啦

熊樣樣平均，個人覺得比較淡
台風拉麵我覺得都ok，沾麵個麵都好好，但個汁稀到沾唔起
達人就 marketing宣傳做得好囉

今日去拉麵champion 兩條友食 一間叫龍 賣北海道風格 另一間唔記得咩名 食沾麵既 兩間都麻麻地

橫鋼

荃灣台風由開業至今一直都係日本師傅。

我講過多次，本身兩個日本師傅調咗一個去旺角店，荃灣店剩下四眼高瘦個個，但佢主理得麻麻，唔多好食。

如果佢放假就通常旺角個個日本師傅會入嚟頂更，佢會整得好食好多。

如真係要食台風，我強烈建議你食旺角個間。旺角而家有兩個日本師傅 (原本荃灣個個，同另外高高大大份個個)，維持得到高水準。

利申： 兩間台風開舖食到而家。

旺角係有分早晚不同menu。

荃灣全日賣湯拉麵。

沾麵都有㗎

荃台越來越垃圾

旺台keep倒水準

混亂罐頭湯又污糟

鰹？慳返啦

味千拉麵應該唔洗講

一蘭你去日本食啦香港唔得

日本一蘭同香港咪一撚樣
湯底都係同一個工場整

麥當勞本地同外地咪一撚樣薯條漢堡包

乜你覺得日本m記d薯條同香港有唔同 ？

四間都食過，鰹之一滴好難同其他三間比較，因為風格完全唔一樣，鰹之一滴係鰹魚湯底，另外三間係豬骨湯底。

我自己會encore鰹之一滴+漁場台風。

淨係個老細已經冇信心

拉麵陳係呢度風評似乎唔太好

隱家

咁我都試過中伏，所以拉麵陳嘅拉麵店我通常一開張就要快試，食多一兩次就唔會再幫親

拉麵陳定律
岩岩開好食->玩厭->hea做->難食->開間新

之前喺日本食過間叫一幻個蝦湯底好撚正，香港有冇 d 類似

不過丸京係有水準嘅

同餃子王同一個集團咁搞笑？？

其實丸京個叉燒拉麵同極上拉麵有咩分別
個分別係咪多左粒蛋，叉燒有冇分別？

無

早兩日試左周月沾麵
全香港最正沾麵係咪周月

係

佢個黑豕叉燒拉麵都好食

沾麵：
話三田好味嘅味蕾有問題
周月 tetsu 麻麻地
ramenjo 好食
海老名沾麵最正

拉麵：
豚王好食
黃埔有一間都好正 唔記得個名

麵質好
湯好鹹

元朗 彩
沾麵好正

新年繼續食拉麵

新年有邊間開

無敵家好難食

鰂魚涌店好食好多

丸京d叉燒唔多好食 上次食d叉燒仲有臭豬肉除
得隻低溫叉燒叫正常水準

我 反而唔太啱食好生嘅肉味

要食雞湯拉麵賀雞年

可唔可以出埋地址，有啲巴絲貼完相但又睇唔到店名，個下真係肚都餓埋

自己追下post la
你都唔想俾新假期登一登係咪

有冇人知荃灣台風/彩幾時啟市?

好似無收過市，今日去見到拍緊烏蠅

啱啱九月喺京都同大阪食嘅拉麵

好想去試東京麵屋一燈

北角 周月 聽日會唔會開
突然想食

或者黑虎都好

個人認為 元朗間山下幾高質，上次同女神去食佢幾中意，中意個湯唔太濃(好似係黑蒜)

香港都有工場，所以香港一蘭湯底有分日本同香港

元朗有分店

未試過上水，有冇人試過曬兩間

京都 大阪 神戶有咩拉麵推介

奈良反而有一兩間全國級既

荃灣麵道 各位點睇

開鋪無耐去試啲麵質

有冇人知依種拉麵餅香港邊度有得買
唔洗雪 非油炸 煮出黎有真拉麵先有果隻麵味
香港好多都要雪 又難食 一係就公仔麵咁 好垃圾

有冇人好沾麵架

食左周月沾麵幾年以為最好食既已經係佢個沾麵
點知前排試佢個帆立貝油拉麵
唔係講笑 我一食果下真係好食到成個人去左第二個世界咁
我肯定佢個帆立貝油係我食過咁多拉麵最正

番茄好普通..我都係慕名去試..個味道好港式..

拉麵同沾麵都好好食

唔太鐘意周月個沾麵，個味好怪
叉燒都好痴牙 而且覺得佢無300g
不過佢拉麵個湯的確幾好味
但堂食要加一

沾麵黎講鐘意testu/黑龍蝦沾多啲
testu湯濃得黎正，食到尾仲暖，而且叉燒完全唔痴牙！
而黑龍係勁粗既麵，我覺得細size都飽過其他店既300g，蝦沾麵特別其他鋪少食到

不過講豬骨湯底既話我覺得長濱最正
食完完全唔口渴，感受到無味精
但叉燒太垃圾，痴牙既
仲有間係西環有味噌/醬油/蕃茄豬骨湯底
好味又唔貴

講到沾麵一定要提炮台山嘅俺のつけめん
雖然係拉麵陳戈幾間同公司

有冇人食過熊本天外天, 食完而加食其它拉麵覺得好難食, 點算

麵屋武藏
我食過尖沙咀同觀塘分店
尖沙咀質素較好 尤其服務同廚房功夫
黑蒜油魚豬骨雞骨湯底配上豚角煮 一流
另外 試咗個原味沾麵 魚介同雞骨好鮮甜 微酸
麵質彈牙 唯一唔滿意淨係serve茶無冰水
當然無日本總店咁好 但以香港嚟講算係高質

拉麵來
我只去過旺角分店 個人喜歡雞骨同海老湯底
因為豬骨比我感覺有啲「濟」
雞骨感覺就係清新嘅雞湯 海老嘅蝦味好濃 食到尾有啲鹹
呢度裝潢有啲似六七十年代嘅日本咁 街邊頹嘅感覺
呢度有檸檬水 蒜 昆布汁 芝麻 等等可以自己落
唯有不足係紫菜成日好快就淋 麵硬度掌握唔好
仲有基本拉麵配料 荀 同 蛋 都要另外加錢先有 加加埋埋一個人就要120-130蚊以上 唔係貴亦唔係平

另外仲有食過 尖沙咀別天神 辣芽菜好好味 但無話令我有好大印象
銅鑼灣 富山拉麵 招牌黑醬油拉麵 無得彈 坐得幾舒服

以上就係我特別鍾意食嘅拉麵鋪 當然仲有食過好多間 但就廢事拎出嚟講啦 豚王 一蘭 個啲真係唔好提 簡直搵笨

各位巴絲打喜歡嘅話follow我嘅Ig: lwy_candy
會有好多周圍食嘅食物相同埋少少介紹
Btw近期個個都吹奏周月 到底有冇人可以話我知 值唔值得試？

有冇人知荃灣台風下就開唔開？ 會唔會落場？

有無人知周月今日開唔開

識食

絲打同我口味幾似

大家 東京有咩推介

食左上環熊拉麵
個炙燒叉燒好正 不過得一塊 但幾厚
配埋本身個湯底有d油膩感 怕油果d應該麻麻地
有辣芽菜食 唔錯

想問香港top 5拉麵係？

後日去試吓

呢度評價聽下就算

上野花田辣味噌

丈六同彩彩
得

味千
霸嗎
武藏
大門
一風堂

一黎就味千

擺明老點

不過我覺得味千唔差

你都食開呢幾間？

絲打做咩自爆ig?

食過
食完一次特登搭新幹線落熊本encore多次
可以試埋博多一雙

不過食完沾麵中左沾麵毒

咁多人po日本圖既 我又join先

LM
最中意一蘭

台灣 - 麵屋一燈，平貝雞湯拉麵
好好味，要搵次去東京食總店

記得早d去！10點鐘好去到

無追曬post 有無人食過荃灣豚道樂

食過東京一燈 同紫唔知乜 完全翻唔到轉頭
覺得香港d沾麵好垃圾

淹之沾麵 海老名 富士山55都食過
好垃圾
當然沾汁唔同好難直接比較 但一食就知level完全唔同
遲d試其他

湯麵食過橫浜 鳥華亭 丸京 幾高質
熊 普通

一風堂果d垃圾就唔講喇

東京有間紫xxx (後面係日文）
好似星期五先有鴨湯
好撚好食

真心 你試下先
我一直覺得沾面先係主角所以當個帆立貝油麵係二打六所以一直唔試
點知之後我覺得佢先係隱藏主角

人地想出名掛

之前高登舊po先有前長濱員工爆料話有味精

想分享好嘢都要俾人誤會

雞粉都係味精
但少少我會當呢啲似salt咁做調味料
所有野食都有
你食下一風堂就明乜叫味精
食完飲兩大杯水都仲口渴

秋記 3月去東京會試（未食過

有咩分享係度講咪得，因著啲毒撚睇完你ig瘋狂follow你，你知你係絲打就有人j架啦

都係巴打心水清
依家網絡年代要小心行事
Btw你有冇食過周月？唔知值唔值得試呢？

海老名食左幾次都唔覺好食 汁又鹹 麵又唔掂

沾麵嚟講唔識欣賞富士山55
幫襯過櫻花蝦，個湯稀到乜完全唔掛麵又淡

丸京好一般

只食過特濃豬骨
唔差

晏奏去左鰂魚涌周月
無服務可言
兩個𡃁仔做
全程西口西面
又無中環嗰間咁好食
下次都係去翻中環食

灣仔真武咲弥

有咩評價？

麵屋武藏同味千同級，竟然有人覺得好食，呢位巴打平時食開屎？

有人貼日本我又貼

富山一心，最正係隻蛋，我食過最好食

博多「麺道はなもこし」，濃厚雞白湯拉麵每日限量製作，售完即止。

真係好撚正

其它拉麵舖根本做唔到味千果隻劣食味

個個都post日本拉麵我又唔執輸

中野 青葉，麵雖然唔係傳統沾麵嘅粗麵，但麵質好正好彈牙 加埋個微辣嘅湯底，冬天食一流

西新宿 舎鈴，食拉麵唔食沾麵夠哂騎呢 不過個醬油湯夠哂鮮味，仲有好淡嘅薑味，食落唔會覺得太濃，個湯成碗飲哂

仆街打撚完send埋先發覺冇開數據，尋晚睇完呢個post就去左鰂魚涌間周月試食沾麵，佢啲醬汁濃味得黎唔會太咸，有少少魚味，入面亦有一啲肉碎幼身嘅麵條夠咬口，係我食完淆底冇問佢拎啲清湯加落醫汁到飲要求唔高可以一試不過八十幾蚊冇舊肉落肚感覺係差減啲野咁

同意

但鰂魚涌d服務態度

一幻先正

食過下午茶
味噌湯黎講算唔差

博多果間食過沾麵
湯一流但果幾舊雞真係麻麻

同埋佢個位嚴格黎講唔係博多

我去果陣有三個人，一個靚仔，一個高佬，一個普通樣我當自助架喇，都唔期望有乜服務態度…

喺道頓堀食嘅柚子沾麵
佢有橄欖油同生蛋黃俾你加落個麵度增添順滑

沾麵我都有，湯全部飲晒

藥院大通站係近天神，不過叫博多其實都冇錯

東京除咗一燈仲有冇其他推介
一燈有d遠

荃灣新開麵道
有冇人食過？

すごい煮干ラーメン凪 新宿ゴールデン街店本館
03-3205-1925
東京都新宿区歌舞伎町1-1-10 ゴールデン街(新宿ゴールデン街Ｇ２通り) 2F

冬天食一流

佢話晚餐五點半開
最好五點三左右到

一燈同樣道理
六點開 五點半到

午餐就未試過了

見前面咁多巴打話正，好有期望咁去食
點知

我通常住秋記 但一次都未去過呢間 應該食lunch

唔算好遠姐 道仲遠

麵屋武藏呢度都有人講到隱世美食咁啦，好出奇呀？

大坑拉麵來 可以揀濃湯 杰到pk好正

九龍灣淘大the麵有冇人食過
唔係過江龍不過老闆去過日本學師
係日本食完拉麵返到香港一定係搵佢
其他大鋪個人麻麻地

個人覺得味千仲好食過丸京

馬鞍山近期開咗間麵屋武藏
食個白豚骨湯底叉燒拉麵、叉燒痴牙食完條脷又乾
肯定有落味精
早知行落去食三哥算勁數

你見唔到上面有條女吹奏麵屋武藏？

食之前冇入呢個post

今日食左深水埗間隠家拉麵工場

黑色嗰隻沾麵，湯底香得黎唔覺死鹹，可能因為本身有少少醋酸中和吓

麺唔粗唔幼，有口感

個人覺得仲好食過周月（周月都好食但勁少餸 ），值得一試

利申唔算試過好多間

正 從未食過咁柔軟嘅雞肉

我覺得好食 唔代表你嘅經歷同我一樣
可能係新鋪 管理不善都唔出奇
我食親武藏都唔會頸渴 尖咀虎洞、觀塘都係
反而一蘭豚王個啲 就應該係用咗味精

有冇落味精同管理應該冇關係下話
香港垃圾拉麵代表：味千、麵屋武藏
如果麵屋武藏都叫好食，我估你連大快活大家樂果d拉麵都覺得好食了。
香港一蘭雖然唔掂，都未至於差得過麵屋武藏。

豚王隻強點會輸比味千麵屋
打手味濃

拉麵來個蝦湯正過富士山台風（旺角荃灣）別天神淹兵豚道樂

有無名？

你味覺係咪有啲問題？一蘭點會好過武藏？

呢個蝦湯真係好濃郁 甜嘅海鮮味 仲有少少酸味好開胃

咁都問得出

鰂魚涌水準好飄忽…
個湯近兩三次去都好酸
之前好鍾意

笑而不語，不如等呢度d巴打答

丸京正喎
麵屋武藏就好普通

今日打算第一次食周月
中環定鰂魚涌好
試沾麵定油麵先好
兩間都多人排隊？一點黎講

食完一燈真係食唔落香港啲沾麵

我通常食拉麵店第一次都係食佢招牌嘢。
同去中環啦，鰂魚涌早兩日去真係唔多掂

得罪講句 第一次食係好正
最近個次食最貴個餐 覺得個湯鹹過頭
反而第一次上野間武藏驚喜仲大
同埋最好食係高知食牛雜沾麵 叫藏木

係 基本上依家每次去東京都會去一燈

呢間好撚難食

鍾意杰到pk去天下一品

同意麵屋武藏嘅評論

食左太古城間大勝軒，有d驚喜

你味覺係咪有問題

Ssp鏗之一滴真係好正 湯唔油但勁香 麵夠彈 又唔會排到2046

就係叫"隠家拉麵工場"

蘋果商場入面嗰間就係

splm

講起日本拉麵 大阪 宮田麵兒唔錯 同埋有次一個人去橫濱南區 有間唔係遊客區既叫 雞喰 覺得只係稍遜一燈

揾日試吓

屏山有間叫小町叉燒真係好有質素，肥而不膩，好香口，不過可惜嘅係個拉麵好一般，搞到叉燒飯反而係我杯茶

香港黎講主要都係食沾麵
荃灣/旺台風 三田 沾面哲 周月 既沾麵自己都幾鐘意
去日本就乜春拉麵沾麵都會試 食完返唔到轉頭一定係 中本蒙古.. 明既會明

不過香港好食既拉麵鋪細細聲講就好啦
一陣新乜期個d page一報你就唔洗再去食

[細細聲mode]拉麵覺得銅鑼灣魂好好食

好食但細碗過營多

醋酸係自己落果d

本身有少少酸

另外可自行加醋

係, 飲埋湯囉

佢個蟹膏湯底

三田 個荀最抵屌, 又多又幾好食

星期一係池袋食完，好似香港嗰間仲好食

筍來講，周月真係好好食
三田就一路keep住好食，但湯汁好快凍晒(上枱都唔係好熱……)

拉麵來既雞湯拉麵都ok既
但始終豬骨湯正啲

隱家難食到仆街喎
湯唔夠濃，但麵身唔掛湯
同就咁食麵冇分別

荃灣台風原味
旺角就蝦味

旺角叉燒有燒過好食過荃灣
但原味湯底荃灣好d

池袋有兩間
本店好似唔係以前個位，因為山岸一雄死左
係咪去錯

尖沙咀 博多拉麵別天神

點解我感受同你掉轉

原位係重建無咗 本身山岸一雄都退休
但個時啲人叫佢出山 之後開咗係新位
死前就交咗俾大弟子做 詳情你可以望望劍心介紹
（雖然我都麻麻地佢份人）
因為山岸生前收咗好多徒弟 質素都幾參齊
香港個間嘅主理師傅 之前係香港用自己名義開過其他拉麵館 做唔掂先開咗太古城個間

好似係開店果時已經係佢弟子主理

因煮麵時需長時間站立，罹患嚴重的下肢靜脈瘤，造成無法忍受的疼痛。1986年，山岸一雄妻子過世，因為健康狀況與妻子過世的雙重打擊，山岸一雄進行手術治療，並暫時中止其料理事業。但因為其顧客在店門口留下的大量鼓勵留言，山岸一雄重新開店，他的廚房教育出許多新世代的拉麵廚師。2007年，大勝軒結束營業。但在2008年在原店址附近再度開業，由二代店長飯野敏彥經營。

劍心條友，人地死左唔夠一日就出封「給山岸一雄的公開信」抽水
仲要係用中文寫

呢家魂差左啦
以前食果陣好似係對日本夫婦睇鋪 個老婆仲要幾靚
呢家無記錯都係香港人做埋廚房啦 無以前咁好味

我食左依間

呢間應該係本店嚟

之前未試過

現在我見全部香港人

魂都好食？
幾年前就係，宜家？我不如食豚王

覺得豚王冇咁好，可能口味問題

認真麻麻，反而一燈同宮本食到我老婆都讚好

唔好下下搵一燈比
一燈太高質

一燈嘅叉燒係新派做法
其實日本叉燒不嬲都無乜肉汁又鞋口
食慣係咁 我就無乜所謂
但我見荀沾麵人人都讚

白雞湯嘅話黑龍都值得一戰

老灣灣留名

今日去左食鰂魚涌周月濃湯沾麵，同三田相比，沾汁食落無咁油同滯，不過咸左少少

好貴

呢間唔掂，真係唔啱口味

只能講句 日本咁嘅價錢食得更好

我都係
隱家第一間食嘅香港沾麵，仍然係心目中第一
唔鍾意沾麵汁打芡 好撚嘔心

日本食洗撚百五蚊咩

賺到錢就唔洗搵foodie(唔識串)賣廣告啦 仲要俾得果6.5分

早兩日試左烏華亭個雞白湯
得個濃字同埋有味精
值得一讚既得雞叉燒幾特別

幾時先搵得番函館果隻黃金鹽味拉麵

丸京牛頭角店係咪貴啲
見openrice兩邊好似唔同價錢

麵道個麵完全唔掂

頭先食完旺角台風 有無人覺得份量少左
食完無之前咁飽

3月去東京，請問巴打有邊間必食推介

真心一問 香港現時最好食既蝦湯沾麵係咪彩

我排左接近兩個鐘，食完覺得排得好值

咁耐，上次排都是九個字

星期六夜晚成七點零鐘先到，個半鐘左右啦，中途我老婆去對面間Daiso行完返嚟都未得

屯門麵屋武藏

where?

但我唔係幾好魚介，希望唔會令我失望

今晚就去食

個時平日10點鐘去到 淨係等一個鐘到佢開門就入到去

試下雞喰啦

卜
上年係大阪試既，感覺唔錯
今年再戰無敵家

東京米芝連拉麵係咪真係好堅？

有無人答到我

個樣望落咁求其嘅，同我係尖沙咀、觀塘食差好遠

馬鞍山間麵屋武藏 靜到癲

雞喰係橫濱？

咁撚垃圾，唔係傻嘅都唔入去啦

京都拉麵小路有冇邊間值得一試？

東大

有無好介紹

其實沾麵唔差

坂內食堂

做乜者？我比較鍾意食濃味，有咩令到你覺得無敵家要 ？

旺角邊度有拉麵食

第一次聽日講話翻炒無敵家

無敵家已淪為遊客中伏之選

咁麻煩你地介紹間好過無敵家比我試下？
可能係我試得太少啦。
黎緊會去東京，一燈我會去試，會唔會仲有其他推介？

店家名稱
燦燦斗（さんさんと、Sansanto）
地址
東京都北區中十條3-16-15
交通
從東十條站徒步2分
營業時間
18:00-20:30
公休日
週一和週四

呢間

突然醒起一間喺赤坂見附嘅店，唔記得咩名，但好好食，其實日本d唔出名嘅可能仲好食

拉麵jo大家點睇 之前食過個湯同叉燒幾好

係咪element嗰間？我上個月試過，難得一間係我同女朋友都一樣話麻麻地既拉麵

我覺得無敵家唔錯喎

其實食拉麵好個人嘅 只係少啲聽人講話好食姐

無敵家比較重口味
但都唔係話難食

個肉幾正

中意肉可試東京既麵屋武藏

豚角煮

なんつッ亭 玩笑亭 品川店
所在地 東京都港区高輪3-26-20
電話番号 03-5791-1355
営業時間 11:00～23:00 (LO23:00）
定休日 年中無休
席数 23席（カウンター15席、テーブル8席）

玩笑亭本店係神奈川縣，東京都隔離。如果想係東京食，多數人都推薦呢間。

另一間 御徒町店
所在地 東京都台東区上野5-10-14 第二御徒町橋高架下
電話番号 03-5812-4412
営業時間 11:00～23:00（LO23:00）
定休日 年中無休
席数 カウンター10席 テーブル12席

成功挑戰博多元氣一杯
簡直係對豬骨湯有個重新既體會

大阪有無好推介？

沾麵計 富山55定TETUS正啲

次次食完台風都肚痛

試完鰹之一滴
個湯好清甜好香鰹魚味
麵質幾彈
隻蛋好高質

但啲肉唔係我杯茶

彩彩

旺角岩手有冇人講?

呢個禮拜去周月食麵
去中環食好定係去鰂魚涌好，食沾麵定拉麵好？

話說農曆新年前後去丸京食拉麵，湯底同麵都好唯獨叉燒唔係啱我口味
同埋我覺得佢個清湯好食過濃湯......

垃圾黎 唔洗試
除非鐘意港式拉面

中環 一定係中環
試沾麵 個粗麵嘅麵質香港數一數二

成日食 雖然未食過elements 但有食過嘅朋友都話銅鑼灣店好食啲

純計麵質我覺得TETSU啲巒麵特別啲
不過我麻麻地TETSU啲叉燒

富士山55個蝦湯唔錯

利申: 純個人意見，食開屎

琴日土左試麵屋丸京，唔錯

拉麵來好撚伏

Why?
仲諗住試

食最平
得個肉ok

我都覺得好伏
得個賣相好睇
食落口真係

個湯冇層次可言

赤橋既海老湯底